\section{Pr√°ctica 2}

\setcounter{subsection}{1}
\subsection{}

\subsubsection{}
$\partial_1(10^*1) = 0^*1$

\subsubsection{}
$\partial_\lambda(10^*1) = 10^*1$

\subsubsection{}
$\partial_0(10^*1) = \emptyset$

\subsubsection{}
$\partial_a(ab^*|ac|c^+) = b^*|c$

\subsubsection{}
$\partial_a(a^+ba) = \partial_a(aa^*ba) = a^*ba$

\subsubsection{}
$\partial_a(a^*ba) = \partial_a(a^*)ba | \epsilon(a^*)\partial_a(ba) = a^*ba|\emptyset = a^*ba$

\subsubsection{}
$\partial_{01}(0(1|\lambda)|1^+) = \partial_1(\partial_0(0(1|\lambda)|1^+)) = \partial_1(\partial_0(0(1|\lambda))|\partial_0(1^+)) = \partial_1(\partial_0(0(1|\lambda))|\emptyset)) = \partial_1(\partial_0(0(1|\lambda))) = \partial_1(1|\lambda) = \lambda$

\subsection{}
\subsubsection{}
\begin{tabular}{l l}
	$\partial_0(L_0)$ & $= \partial_0((0|1)^*01)$ \\
					  & $= \partial_0((0|1)^*)01 | \epsilon((0|1)^*)\partial_0(01)$ \\
					  & $= \partial_0(0|1)(0|1)^*01 | \partial_0(01)$ \\
					  & $= (0|1)^*01 | 1$ \\
					  & $= L_1$ \\

	$\partial_1(L_0)$ & $= \partial_1((0|1)^*01)$ \\
					  & $= \partial_1((0|1)^*)01 | \epsilon((0|1)^*)\partial_1(01)$ \\
					  & $= \partial_1(0|1)(0|1)^*01 | \partial_1(01)$ \\
					  & $= (0|1)^*01 | \emptyset$ \\
					  & $= (0|1)^*01$ \\
					  & $= L_0$ \\

	$\partial_0(L_1)$ & $= \partial_0((0|1)^*01 | 1)$ \\
					  & $= \partial_0((0|1)^*01) | \partial_0(1)$ \\
					  & $= \partial_0((0|1)^*01)$ \\
					  & $= \partial_0(L_0)$ \\
					  & $= L_1$ \\

	$\partial_1(L_1)$ & $= \partial_1((0|1)^*01 | 1)$ \\
					  & $= \partial_1((0|1)^*01) | \partial_1(1)$ \\
					  & $= \partial_1((0|1)^*01) | \lambda$ \\
					  & $= \partial_1((0|1)^*)01 | \epsilon((0|1)^*)\partial_1(01) | \lambda$ \\
					  & $= \partial_1((0|1)^*)01 | \epsilon((0|1)^*)\emptyset | \lambda$ \\
					  & $= \partial_1((0|1)^*)01 | \lambda$ \\
					  & $= \partial_1(0|1)(0|1)^*01 | \lambda$ \\
					  & $= (0|1)^*01 | \lambda$ \\
					  & $= L_2$ \\

	$\partial_0(L_2)$ & $= \partial_0((0|1)^*01 | \lambda)$ \\
					  & $= \partial_0((0|1)^*01)$ \\
					  & $= \partial_0(L_0)$ \\
					  & $= L_1$ \\

	$\partial_1(L_2)$ & $= \partial_1((0|1)^*01 | \lambda)$ \\
					  & $= \partial_1((0|1)^*01)$ \\
					  & $= \partial_1(L_0)$ \\
					  & $= L_0$ \\
\end{tabular} 

\subsubsection{}
\begin{tabular}{l l}
	$\partial_a(L_0)$ & $= \partial_a(a(b|\lambda)|b^+)$ \\
					  & $= \partial_a(a(b|\lambda)) | \partial_a(b+)$ \\
					  & $= b | \lambda $ \\
					  & $= L_1$ \\

	$\partial_b(L_0)$ & $= \partial_b(a(b|\lambda)|b^+)$ \\
					  & $= \partial_b(a(b|\lambda)) | \partial_b(b+)$ \\
					  & $= \partial_b(b+)$ \\
					  & $= b^*$ \\
					  & $= L_2$ \\

	$\partial_a(L_1)$ & $= \partial_a(b | \lambda)$ \\
					  & $= \emptyset$ \\
					  & $L_T$ \\

	$\partial_b(L_1)$ & $= \partial_b(b | \lambda)$ \\
					  & $= \lambda$ \\
					  & $= L_3$ \\

	$\partial_a(L_2)$ & $= \partial_a(b^*)$ \\
					  & $= \emptyset$ \\
					  & $L_T$ \\

	$\partial_b(L_2)$ & $= \partial_b(b^*)$ \\
					  & $= b^*$ \\
					  & $L_2$ \\

	$\partial_a(L_3)$ & $= \partial_a(\lambda)$ \\
					  & $= \emptyset$ \\
					  & $L_T$ \\

	$\partial_b(L_3)$ & $= \partial_b(\lambda)$ \\
					  & $= \emptyset$ \\
					  & $L_T$ \\
\end{tabular}

\subsection{}
\subsubsection{}
\begin{tabular}{l l}
$L_0$ & $= a.L_1 | b.L_1 = (a|b).L_1$ \\ \\

$L_1$ & $= a.L_1 | b.L_0 | \lambda$ \\
	  & $= a.L_1 | b.(a|b).L_1 | \lambda$ \\
	  & $= a.L_1 | (b.(a|b).L_1 | \lambda)$ \\
	  & $= a^*b.(a|b).L_1 | a^*\lambda$ \\
	  & $= (a^*b.(a|b))^*.a^*\lambda$ \\
	  & $= (a^*b.(a|b))^*.a^*$ \\
	  & $= (a^*ba|a^*bb)^*.a^*$ \\ \\

$L_0$ & $= (a|b)(a^*ba|a^*bb)^*a^*$ \\
\end{tabular}

\subsubsection{}
\begin{tabular}{l l}
$L_1$ & $= a.L_2 | b.L_3$ \\ \\

$L_2$ & $= a.L_1 | b.L_2 | \lambda$ \\ \\

$L_3$ & $= (a|b).L_2$ \\ \\

$L_1$ & $= a.L_2 | b(a|b).L2 = (a|b(a|b)).L_2$ \\ \\

$L_2$ & $= a(a|b(a|b)).L_2 | b.L_2 | \lambda$ \\
	  & $= (a(a|b(a|b))| b).L_2 | \lambda$ \\
	  & $= (a(a|b(a|b))| b)^*$ \\

$L_1$ & $= (a|b(a|b))(a(a|b(a|b))| b)^*$ \\
\end{tabular}

\subsubsection{}
Pasamos a deterministico \\

\begin{tabular}{c | c | c}
	& a 	& b 	\\
\hline
0 	& 1 	& - 	\\
1 	& 12 	& - 	\\
12 	& 123 	& 2 	\\
123 & 123 	& 023 	\\
2 	& 3 	& 2 	\\
023 & 13 	& 023 	\\
3 	& 3 	& 03 	\\
13 	& 123 	& 03 	\\
03 	& 13 	& 03 	\\ \\
\end{tabular}

Y luego resolvemos las ecuaciones \\

\begin{tabular}{l l}
$L_0$ & $= a.L_1$ \\ \\

$L_1$ & $= a.L_{12}$ \\ \\

$L_{12}$ & $= a.L_{123} | b.L_2$ \\ \\

$L_{123}$ & $= a.L_{123} | b.L_{023}$ \\ \\

$L_2$ & $= a.L_3 | b.L_2$ \\ \\

$L_{023}$ & $= a.L_{13} | b.L_{023}$ \\ \\

$L_3$ & $= a.L_3 | b.L_{03}$ \\ \\

$L_{13}$ & $a.L_{123} | b.L_{03}$ \\ \\

$L_{03}$ & $a.L_{13} | b.L_{03}$ \\ \\
\end{tabular}

Quedan por resolver las ecuaciones

\setcounter{subsection}{5}
\subsection{}
\subsubsection{}
$R = \{a\}$

\subsubsection{}
$R = \{a\}, S = \{b\}$

\subsubsection{}
$R = \{a\}$

\subsubsection{}
$R = \{a\}, S = \{b\}, T = \{c\}$

$\{a, bc\} \neq \{aa, ac, ba, bc\}$

\subsection{}
\subsubsection{}
$R = \{a, \lambda\}$

\subsubsection{}
$R= \{a\}, S = \{aa\}$

\subsubsection{}
$R = \{\lambda\}$

$R = \Sigma^*$

\subsubsection{}
$R = \{a\}^*, S = \{a\}, T = \{a\}$

\subsubsection{}
$R = \{a\}^*, S = \{\lambda\}$

\subsection{}
Primero se pasa $L$ a $I(L)$ convirtiendo todos sus estados en finales. Obtenemos la expresion regular de $I(L)$

\begin{tabular}{l l}
$L_0$ & $= a.L_1 | b.L_3 | \lambda$ \\ \\

$L_1$ & $= c.L_2 | \lambda$ \\ \\

$L_2$ & $= b.L_1 | \lambda$ \\
	  & $= b.c.L_2 | \lambda$ \\
	  & $= (bc)^*$ \\ \\

$L_3$ & $= a.L_3 | c.L_1 | \lambda$ \\ \\

$L_1$ & $= c.L_2 | \lambda$ \\
	  & $= c(bc)^* | \lambda$ \\ \\

$L_3$ & $= a.L_3 | c.L_1 | \lambda$ \\
	  & $= a.L_3 | c.(c(bc)^* | \lambda) | \lambda$ \\
	  & $= a.L_3 | cc(bc)^* | c | \lambda$ \\
	  & $= a.L_3 | (cc(bc)^* | c | \lambda)$ \\
	  & $= acc(bc)^* | ac | a$ \\ \\

$L_0$ & $= a.L_1 | b.L_3 | \lambda$ \\
	  & $= a(c(bc)^* | \lambda) | b(acc(bc)^* | ac | a)$ \\
	  & $= ac(bc)^* | a | bacc(bc)^* | bac | ba$ \\ \\
\end{tabular}

Por lo tanto $I(L) = ac(bc)^* | a | bacc(bc)^* | bac | ba$ y $I(L)^* = (ac(bc)^* | a | bacc(bc)^* | bac | ba)^*$

\subsection{}
Es necesario primero pasarlo a deterministico:

\begin{tabular}{c | c | c | c}
	& a 	& b 	& c 	\\
\hline
0 	& 01 	& T 	& T 	\\
01 	& 012 	& T 	& T 	\\
012	& 012 	& 2 	& T 	\\
2 	& T 	& 2 	& T 	\\
T 	& T 	& T 	& T 	\\ \\
\end{tabular}

Con estados finales $F = \{012, 2\}$

Luego obtenemos $L^c$ simplemente invirtiendo los estados finales $F^c = \{0, 01, T\}$

Ahora hacemos las ecuaciones para determinar la expresion regular de $L^c$

\begin{tabular}{l l}
$L_0$ & $= a.L_{01} | (b|c).L_T | \lambda$ \\ \\

$L_{01}$ & $= a.L_{012} | (b|c).L_T | \lambda$ \\ \\

$L_{012}$ & $= a.L_{012} | b.L_2 |c.L_T$ \\ \\

$L_2$ & $= b.L_{2} | (a|c).L_T$ \\ \\

$L_T$ & $= (a|b|c).L_T | \lambda$ \\
	  & $= (a|b|c)^*$ \\ \\

$L_2$ & $= b.L_{2} | (a|c).L_T$ \\
	  & $= b.L_{2} | (a|c)(a|b|c)^*$ \\
	  & $= b^*(a|c)(a|b|c)^*$ \\ \\

$L_{012}$ & $= a.L_{012} | b.L_2 |c.L_T$ \\
		  & $= a.L_{012} | bb^*(a|c)(a|b|c)^* | c(a|b|c)^*$ \\
		  & $= a^*(bb^*(a|c)(a|b|c)^* | c(a|b|c)^*)$ \\ \\

$L_{01}$ & $= a.L_{012} | (b|c).L_T | \lambda$ \\
		 & $= aa^*(bb^*(a|c)(a|b|c)^* | c(a|b|c)^*) | (b|c)(a|b|c)^* | \lambda$ \\ \\

$L_0$ & $= a(aa^*(bb^*(a|c)(a|b|c)^* | c(a|b|c)^*) | (b|c)(a|b|c)^* | \lambda) | (b|c)(a|b|c)^* | \lambda$ \\ \\
\end{tabular}